{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042075",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "가정잡지 제5호"
    },
    "text": "家庭雑誌第5号 (가정잡지 제5호)\\n\n申采浩(シン·チェホ、【1880~1936】)は、光学書浦で月刊雑誌を編集および発行した。この雑誌には、主に家庭教育のための啓蒙的な文が収録されていました。元々は尚洞青年学院で1906年6月から翌年1月まで発刊されていましたが、シン·チェホが1907年7月25日に再び発刊し、1908年8月25日通巻7号まで続きました。通巻2巻6号の1908年5月号は、「評論」、「家庭美談」、「小児教養」、「家庭経済」、「家庭交際」、「衛生」、「家庭小説」などの新しい学問と家庭の役割について純韓国語で書かれています。 表紙には「金庾信斬馬」という題名の絵が載っています。この絵は、刀を持って馬の首を切る男と高い楼閣から明るい景色を眺める女性が描かれています。絵の内容は、キム·ユシンの母親である万明夫人が妓生の家に通うキム·ユシンを叱り、それに対してキム·ユシンが懺悔して自分を妓生の家に導いた馬の首を切るという昔話に基づいています。この絵は、子供を正しく育てる賢母の役割を強調したものと言えます。絵の作家は不明ですが、人物や木、周辺の山水の表現は、『父母恩重経』や『三綱行実図』などの朝鮮時代の木版挿絵の伝統に従っています。 1890年代以降、出版や印刷物の普及に伴い、新聞や雑誌には挿絵が頻繁に登場しましたが、本の内容を象徴的に伝える表紙画は1906年以降、新しい小説の流行とともに登場し始めました。 【情報】 - 国籍/時代: 韓国 - 大韓帝国 - 材質: 紙 - 分類: 文化芸術 - 文献 - その他 - 大きさ: 縦 220cm、横 149cm",
    "QA": [
        {
            "question": "申采浩は何を編集および発行した人物ですか？",
            "answer": "申采浩は月刊雑誌を編集および発行しました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌にはどのような文が収録されていましたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌には主に家庭教育のための啓蒙的な文が収録されていました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌はどのような時期に発刊されましたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌は1906年6月から翌年1月まで尚洞青年学院で発刊され、1907年7月25日に再び発刊されました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌は何号まで続きましたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌は通巻7号まで続きました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌の1908年5月号には何が書かれていましたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌の1908年5月号には「評論」、「家庭美談」、「小児教養」、「家庭経済」、「家庭交際」、「衛生」、「家庭小説」などの新しい学問と家庭の役割について純韓国語で書かれていました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌の表紙にはどのような絵が載っていましたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌の表紙には「金庾信斬馬」という題名の絵が載っていました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌の表紙の絵の内容は何でしたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌の表紙の絵の内容は、キム·ユシンの母親である万明夫人が妓生の家に通うキム·ユシンを叱り、それに対してキム·ユシンが懺悔して自分を妓生の家に導いた馬の首を切るという昔話に基づいていました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌の表紙の絵の作家は誰でしたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌の表紙の絵の作家は不明です。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌の表紙の絵の表現は何に従っていましたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌の表紙の絵の表現は、朝鮮時代の木版挿絵の伝統に従っていました。"
        },
        {
            "question": "申采浩の雑誌の表紙画はいつ頃登場し始めましたか？",
            "answer": "申采浩の雑誌の表紙画は1906年以降、新しい小説の流行とともに登場し始めました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 508,
        "QA": 505
    }
}